---
sidebar_position: 3
---

import Demo from './demo'

# Бинаризация

## Описание

Бинаризация - это процесс в обработке изображений, который заключается в преобразовании полутонового или цветного изображения в двоичное изображение, состоящее из двух цветов, обычно черного и белого. Процесс включает установку порогового значения, которое разделяет изображение на две части на основе интенсивности пикселей.

В полутоновых изображениях порог обычно устанавливается на значение между 0 и 255, где интенсивности пикселей ниже порогового значения устанавливаются на черный цвет, а интенсивности пикселей выше порогового значения устанавливаются на белый цвет. Это приводит к изображению, где каждый пиксель является либо черным, либо белым, в зависимости от его интенсивности относительно порога.

Бинаризация широко используется в обработке изображений для различных приложений, таких как распознавание символов, сегментация и обнаружение объектов. Она упрощает изображение и уменьшает количество информации, которую необходимо обработать, что облегчает извлечение значимой информации из изображения.

## Пример

![Пример](./img/binarize.png)

## Параметры

| Название параметра        | Описание           | Диапазон значений  |
| ------------- |:-------------| :-----:|
| Порог цвета     | Если интенсивность пикселя больше заданного порога цвета, то он красится в белый, иначе в черный | 0 - 255 |

## Функиональный блок

Блок бинаризации относится к блокам обработки, нажмите на "Binarize" для добавления его в алгоритм

![Блок бинаризации](./img/binarize-block.png)

## Демо

В данном демо можно попробовать применить бинаризацию с разным порогом цвета для выбранного изображения.

<Demo/>